[香港再一次引領]烏克蘭民眾反對設施用作隔離 官員稱與隔離者一同入住

烏克蘭中部幾百名民眾，擔心當局安排由中國武漢回國的超過70人，入住當地隔離中心，令他們會被傳染，與防暴警察衝突，衛生部長其後承諾會與隔離人士一起入住隔離中心，試圖平息民憤。

事發在波爾塔瓦地區，民眾在通往隔離中心的道路設置路障，又焚燒車胎，有示威者更試圖用汽車撞向警員，警方拘捕超過10人。

有當地議員說，隔離設施的污水系統連接到村內，擔心村民會感染新型肺炎。內政部長到場游說，希望民眾諒解，總統澤連斯基亦向民眾保證，被隔離的人不會對居民健康構成風險。

接載隔離人士的旅遊巴，最終在大批警員護送下抵達目的地，其中一架車的車窗被石頭擊碎，但車上的人並無受傷。

又winter on fire

推